[曾鈺成在玩命?] 曾鈺成建議香港司法機構引入外國勢力！

由曾鈺成擔任召集人的智庫「香港願景計劃」，提出成立「司法覆核法庭」，設於高院之下，由專責法官審理司法覆核申請，提升審核過程的質素和效率，減少浪費時間和因官司招致的額外開支。

計劃名譽研究員陳澤銘指出，由2011年至2016年，司法覆核許可申請由103宗急升至228宗。升幅逾一倍，法院對這急增的申請難以應付，而同時法院批准的許可亦告下跌，少於一成獲批，「百分之九十嘅申請，法院都覺得係冇理據。」

他又指，針對港珠澳大橋、中環繞道、機場三跑的司法覆核，政府也是勝訴，最終因爲官司而導致額外工程費用超過100億元，有關工程亦被延誤。
陳指，現時司法覆案件由高院處理，令高院的工作量大增，故可另設「司法覆核法庭」，由專職法官處理司法覆核申請，有其獨立程序，並將審理時間縮短，增加效率。

智庫又建議，加快處理司法覆核申請許可的程序，如可透過書面處理覆核申請，毋須開庭，可避免排期，又建議把申請許可和聆訊合併。他們又建議，把香港法庭「越級上訴程序」（Leapfrog Appeals) 恒常化，除非訴訟雙方反對，否則自動將對原訟法庭的上訴，交由終審法院審理。

計劃又建議增加司法覆核法官的數量，可從普通法國家增聘法官，尤其是熟悉行政法的專業法官，在香港專責處理司法覆核案件。

曾鈺成居然支持引入外國勢力「干預」香港司法制度，會唔會被消失㗎？

單計哩嗰建議，請普通法法官即係排除左支國，應該唔會破壞法冶

覺得係，反正政府打官司都贏90%
老鼠曾唔想啲戇鳩明明蠃硬時都粗暴干預/釋法
好無謂咁犧牲政府或法庭形象

你死啦老鼠成，明知上面條雜種狗就最撚憎外國勢力架啦，今次十條命都唔夠死啦

唔使ff
簡法官果個委員會基本上係親中